\documentclass{standard_article}

\usepackage{caption}

% opening
\title{Словник-довідник}

\author{O.K. Vynnyk}

\affil{}
% \affil{Taras Shevchenko National University of Kyiv, Faculty of Radio Physics, Electronics and Computer Systems, Kyiv, Ukraine, \email{alexander.vynnyk@gmail.com}}

\begin{document}

\maketitle

\section{Чернетка}

\textbf{Particle in Cell (PIC)} - ``Частинка в Комірці'', також метод крупних частинок \footnote{назва не точна, так як, строго кажучи, PIC являється одним з варіантів методу крупних частинок для моделювання плазми}. Метод комп'ютерного моделювання процесів у плазмі, поведінки заряджених пучків тощо. Полягає у представленні плазми у вигляді крупних частинок певного форм-фактору, що репрезентують певну сукупність звичайних частинок (електронів, йонів). Поля, створені цими крупними частинками\footnote{також, макрочастинки, суперчастинки} представлені не неперервними, а обраховуються тільки у вузлах сітки, на яку спроектовані крупні частинки. Процес моделювання полягає в тому, щоб поперемінно, через рівні проміжки часу розв'язувати рівнянн руху макрочастинок під дією сил, утворених полями, екстрапольованими з вузлів сітки, та обчисленням полів на вузлах сітки, екстрапольованих з параметрів макрочастинки. Спосіб екстраполяції називають форм-фактором макрочастинки.


\end{document}

% Local Variables:
% zotero-collection-url: "https://www.zotero.org/cosmonaut.ok"
% eval: (setenv "TEXINPUTS" "../classes:")
% company-bibtex-bibliography: "../bibliography/plasma.bib"
% End:
